【暴雪英霸】HOTS 討論 #1 死灰復燃

萬象界域將《魔獸爭霸》、《星海爭霸》、《暗黑破壞神》與《鬥陣特工》的各方豪傑召喚於此。

暴雪英霸官網:

暴雪英霸英雄資料網站:

Youtube推薦:

^(世界冠軍Rich 強力推薦 高手必備 ; 有字幕)^

暴雪英霸 新手篇+Q&A:

遊戲簡介

1 暴雪英霸(HOTS)係創新(暴雪化)嘅鬥塔遊戲
－Free to Play，Not Pay to Win
－永久免費
－升英雄lv就有得開loot免費抽skin

2 暴雪英霸優點:
－節奏快，平均18分鐘一場；最快約8分鐘(極速)，最耐約30分鐘。
唔似傳統的鬥塔遊戲，需要大量時間去執尾刀令英雄購買裝備而成長，再用大量時間拉鋸。
－畫面靚，暴雪美工不需多講啦。
－地圖不斷增加緊，更多不同玩法的地圖會推出(暫時15張) 同時會更新舊圖 令到舊圖平衡啲
－易上手，但難精通(深度)，一如暴雪的遊戲。
－可玩英雄包攬大部份暴雪經典遊戲角色，睇圖

註 上圖大部份英雄為造型
－每位角色都有非常豐富的故事背景及 玩家對角色多年感情(熟識感), 特別是魔獸世界玩家。
－有特色的鬥塔遊戲, 如 雷諾與泰科斯,烏瑟與雷加, 阿茲莫丹與札迦拉, 定位相似, 玩法完全不同。
－隱藏於地圖內彩蛋 (於地圖內及英雄的對話中)。

3 點入手？直接Login Battlenet 就有得Download玩 。

4 各地圖元素
－資料

－地圖玩法簡單介紹

－地圖進階觀念及玩法

5 Meta
高勝率/熱門天賦
職業比賽天賦

6 遊戲圖片

最新推出英雄：
HOTS原創 歐菲亞 Orphea

PS: 玩家不能於美服，亞服及歐服相互轉移遊戲及英雄進度。

留名

強帖留名

縫合怪rework

希瓦娜斯rework
縫合怪呢次應該重回T1 唔知返唔返得去幾年前主W傷害第一既坦

我愛亮翼

大家玩咩ser多
我玩亞服 打rank / normal game 排半個中都冇人

韓服啦 team rank/ quick match都快
同台仔玩等一世 啲人又廢

in game chat channel可以入/join lihkg
雖然通常冇人

Dead game

到底幾時先會buff隻anub 咁多隻坦真係佢最廢

香港電莖冇希望

IG 6.5/10

支持到2.0都頂唔順quit 左，比賽好睇，自己玩不了

agree
btw,lok'tar ogar

上得到場啊 好廢咩
R網人仲係一大counter技 又兩招控 有位移

幾勁喎 三個控制 counter法師
唔計縫合怪
穆拉丁先係要buff嘅坦

I know that feel bro
我都係成日睇SC2比賽
放鬆心情享受

輕輕一推～

新巴打

殊

有冇人main bw

連燈有冇廿個人玩依隻GAME 利申玩左兩年

bw毒瘤

其實隻英真係幾勁

只要唔係佢玩

呢隻驚重有冇新手
大家得閒推下post
Make HOTS great again!

again

Rich bb 講patch note
我要狂練Orphea
All in all, 其實今次平衡得幾好 就係Diablo同Maiev冇郁到

Make hots GREAT!

新skins

算吧啦 依隻game救唔番嫁喇 我重裝左幾次 幾次等成5分鍾都load唔到一場 老實講玩依隻都係因為war3 情意結 遲下又有war3 重制 洗咩玩依隻

排韓伏啦
台伏垃圾嚟

其實我想問好耐 點解巫妖王變左矮仔

隻game幾好玩但真係好少人玩 三個服都少人連QP都等好耐
魔獸信長之後我唯一一隻MOBA就係佢
利申淨係玩源氏

等太耐 好冇癮

本身睇落都矮矮地 入到黎2.5D強化左

而家最快係team rank 平均兩分鐘排到
Qm就算快 3分鐘內排到 不過有時都過5分鐘
當然 前排係你要排韓伏

你為情意姐 大把人覺得好玩咪玩囉 打和啦 Super
利申 war3重制已買

大家記住排韓服 台服等到你傻都未排到
而且台仔成日玻璃心 輸第一個機制就鬧人
韓仔起碼鬧你 你都唔知
而且我睇得出佢哋就算落後都有講有笑

成日單排撞五排 心很累

同我哋五排啦

新英buff咗之後升咗5%勝率

糞game 已退坑
宜家休閒玩只會玩到7dec

Sosad

玩左兩年
近排頂唔順棄左
qp 根本係random 抽你隊友角色， 已經唔係技術伏唔伏
eg 玩zuljin / tychus對面無坦全部遠刺， 玩近刺對面幾隻控場坦咁
近排仲on9 自己隊無補對面兩隻
on79 驚
利申玩到 600 lvl , 大部份英都有

QM根本係垃圾 早就應該改到非排咁pick英
呢隻驚非常食團隊合作 但係qm隨機俾4隻英你 毫無陣容配搭 就算月尾話改做5人必有一坦一輔都解決唔到呢個問題

同埋 每張圖都有勁/廢嘅英
例如維京人就唔適合打兩線圖 打機制快嘅英就配到巨龍郡 等等
然後qm竟然係先pick英後知道係乜圖
On99

點樣排韓服 唔係得亞ser咩

入setting可以揀prefer咩server

QP今個月改左啦 一定會有heal&tank

噴火兵好垃圾

屌 係個bunker R得OP左些少 明明之前已經nerf左幾次變低Tier英 依家又nerf埋個W減速 廢左好多

現在要channel 0.5秒先可以入bunker

隻game其實好出色
地圖機制，角色設計，技能多變
不過個操作冇lol 咁突出，好少個人outplay，通常都微細，subtle好多同大局為主
所以吸引唔到呢家d主流玩家
呢家隻新英就比較花巧

啱呀， qp 垃圾到嘔
隊友都話可以五排咁pick 英， 但無得針對地圖揀英真係on9到爆炸

任何game 要成功都要有大量休閒玩家support, 呢隻垃圾hots 休閒qp 搞到屎一樣， 唔怪得紅唔起
就算佢d 英， 地圖整得幾有心思都無用， 一人qp 垃圾matchmaking 破壞哂

我真心欣賞佢唔洗食兵， focus 英雄vs 英雄既對線， 又多團戰玩
但qp 太講運， 玩家可以控制既野太少， 變左系統想你贏就贏， 輸就輸
一d 都唔好玩
unranked 又無人玩， 幾次想排， 排左 15 分鐘都無起色
希望佢會搞好個qp 啦

仲有， 次次出新英， 90%都係op 到核爆， 迫人買新英， 完全破壞遊戲體驗
eg mephisto, malganis(唔識串）, 以前genji, cassia, rag, fenix
數都數唔哂， cap 完水， 過幾個patch 先nerf
真係好令人討厭， 咁既食相

其實排隊問題你最近先出事
最好組好隊先開game

至於隻game嘅問題其實都好多
我斷斷續續玩咗幾年得出以下結論
英雄極度唔平衡
genji呢條op 狗真係人見人憎
最近出嘅墨菲斯托 一出個陣勁到癲
而家又削到變屎
專家英更加唔洗講 團戰垃圾嚟
咩加茲魯維 見親打定輸數

之後美術問題
啲人物模組唔夠lol整得咁細緻同靚仔
啲skin好多都唔靚 吸引唔到人買
好多英嘅人物體型比例都有問題
最明顯就係樓上提到嘅巫妖王 重有瓦里安都係
四肢極粗 但個人勁矮 無嚟霸氣
完全係失敗之中失敗 唔知點解暴雪可以過到骨
作為war3經典人物竟然整得如此樣衰
真係會嚇壞唔少入門嘅玩家

重有隻game 係超級著重團戰
你係無得單人carry
因為全隊共享經驗 又無得靠裝拉開差距
只要你有一個隊友troll 尻你
你係已經可以放棄
有時遇著垃圾隊友真係會想刪game

隻game搞成咁係有佢原因 只可以講暴雪呢間廠越嚟越唔識整遊戲 不如轉行整動畫算尻數啦

maiev abuser

其實隻GAME真係還可以
但QM真係...可以輸足一日未嬴過
我又唔打RANK 亞服有時真係打到灰

QM 係50％ win rate 無人避到

岩岩打2場又輸
掛機既掛機 腳本既腳本 真係嘔心到暈
好心佢就學下LOL有提早投降啦

surrender太toxic了

唔可以提早完GAME 又完唔到日任
要嬴3場 可以打足一日都嬴唔到一場 又冇FD玩隻GAME

巴打留個id 美服亞服都可以一齊玩

尋晚岩岩dl

玩咁耐未打過RANK 做完日任就OFF 有心情時又再玩下
MAIN SUP

冇接觸過暴雪嘅game
想休閒咁試下佢隻HOTS
但睇完巴打啲留言係咪應該棄

唔係 多人玩無太大問題

咩服

好 咁試下先

啲人物模組唔夠lol整得咁細緻同靚仔

淨係呢點都知你乜料
人地鬼佬班hardcore都未嘈你嘈乜 把自己看的那麼高 之前就係將Kerrigan整得太靚腿長身高被人屌 特登整短又唔提
拎埋啲QQ遊戲LOL審美觀過黎就過主啦唔該

Mephisto幾時變過屎? 勝率52.6% Genji OP? 45.8%
小弟204場非AI Gazlowe 66.7%勝率 好撚廢啊
識少少扮代表打哂飛機
著重團戰係賣點被你搬龍門當缺點 係咪BF唔可以玩成CSGO你就屌鳩佢啊

玩開LOL會好唔慣
因為 "真" 係睇隊友 LOL可以有CARRY 隻GAME冇CARRY
組合都幾多下 但隻GAME既問題係可以睇返樓上

亞服 去到美歐又要玩過 不了 懶

specialist有specialist既玩法 就算唔團戰 你去推人地都要搵個守
雖然我都覺genji op 可以安全殺後排 但我main genji都係~45％ win rate
垃圾隊友呢啲 咩game都有 你有人地都有

咁你咪繼續攬住隻game打飛機
事實真係無人玩 人又樣衰你反駁到咩
pro play唔會玩加茲魯維 呢個係事實

前一季比賽genji基乎必ban你又唔講
唔係op 係乜
死忠真係可憐 缺點都唔肯接受
難怪隻game一直做唔起

樓上唔洗嘈 玩開OW既我表示
GENJI 係雞係公廁係垃圾

笑撚死 LOL上場英得5-6成 同人講pro唔玩某英代表一切
Genji op 實係架 係你唔識counter姐 LOL Dota又會冇op英?
大佬 咁大隻game實有缺點 問題係你講啲缺點邊一隻moba冇啊

genji 100% pick/ban 所以係op 但講緊係比賽既esporter 唔係你同我 大把傻仔衝入去就死 X strike又missed
同理 無esporter玩gazlowe 唔代表你同我唔可以玩 HL Master一樣有人玩Viking
你唔係去到比賽級數基本上乜都可以玩 反而係要著重team comp

QM排太耐 贏輸都唔係問題

5分鐘姐 玩耐左就覺得好閒

其實係咪LV/MMR問題 我一直都唔覺KR QM排好耐既

300幾秒叫唔叫耐?

我覺得呢隻係而家最好玩既moba 一年半前電腦壞左冇再玩

比起LOL 我覺得隻GAME個雪球唔會滾到好大 係隨時嬴緊輸返轉頭

唔洗學出裝我覺得最好 同埋玩法多變 你soak又得gank又得

三年老屎忽
到依家都仲好撚憎快速個排隊系統
成日要暴住個mon 一見到個陣唔對路即刻alt f4

有人開返POST

排TL好過

其實依家係要點排隊先玩到？我係美服台服排quick match 十分鐘都未必有一鋪
組隊個啲人十個有九個都係打ai，係咪關我太低lv 事？

排韓服比較好 多啲人玩 得閒排下team rank 快過qm

美服淨係同唔知新加坡定咩ser一齊打 好少人的

星加坡少啲 澳洲ok

點挨到三年 我都係中間斷咗一年先玩返

又未至於100% pick / ban 既，啱啱果屆比賽好似一樣有隊出到無人ban，出到唔代表贏梗，快速又好團聯又好，傻仔一定多過高手，都唔好講話有啲map根本唔適合用源氏

任何game都有角色會比較少人用，格鬥game足球game好，實有角色因為造型 / 實力等等而無人用，但係你有愛有實力既，好似rich咁用老陳咪一樣撚死人，當然呢啲極端例子黎，有一堆角色少人用係事實，唯有希望暴雪重製完會好啲

至於無得carry人我覺得係好事黎喎，呢樣真係好主觀，起碼唔會好似lol咁爭頭都屌一餐，當然可能有人好享受呢樣野。兩個系統各有優點，唔好剩係放大缺點而忽視哂啲優點

本身魔獸撚
見到有得用索爾就入左去玩
玩下玩下就三年

入whatsapp gp一齊玩

間中會玩下，不過冇時間練，只打下快速解下任務

呢隻game其實好復雜，地圖觀念>個人技術

d英雄又唔平衡一代patch一代強，又要諗ban角諗相剋陣容，時間少根本練唔掂

模組又矮又核特係事實

d新英屈撚到 班on9唔bam自己又唔識打

gazlowe打團戰要點打，玩左3年都唔識打，d技雞肋到唔識用呢隻野。

隔左好耐無玩 玩番係咁死
正係qm 唔敢亂害人

lich king成個小矮人咁

勁撚柒 我當初隻GAME未出嗰時好期待有幾型

我

以前有得多重炮加慢人 家陣變左同一層
帶人係炮塔遊花園 再用拳頭打人
招E放係隊友腳底/夾其他AOE

估唔到咁多人鍾意哩隻game

你係咪打漏咗個 唔 字

睇下個POST推唔推到去 #2

難啲

不如一季一post吧啦 推到出年都似

又真係推到2019

OJ

New skin LUL

大更新了

外內堡都冇經
三波出一車
夾硬拉長個遊戲時間

冇打過ranking嘅廢柴老屎忽留名！
Main sup，差不多淨玩sup咁濟

堡壘(外)係forts?
咁keep仲有冇車車出

Forts/Keeps
Yes

差唔多一年前 電腦開始廢就無玩
好鍾意玩阿巴瑟慢慢放蟲推塔
家陣得閒會上下YOUTUBE睇下新英
屌你D地圖炮多到
阿巴瑟應該做晒倉管

1lv寄生可以補血
當sup玩都得

姐係打哂兩個堡=一波一車+三波兩車?

應該唔會
我估

有冇bw心得

估唔到仲會見到有人講呢隻game 好感動
BTW老手 亞服美服歐服全部有玩
最近呢一年玩國服 撚尻D大陸仔好開心 秒排咁濟

舊post見過你

可以一齊玩 我玩國服真係幾正
成班玻璃心開哂MIC互屌
BTW呢排玩Red dead無上一排了

vanness? 見你好耐冇on以為棄左
支那服我lag啊 而且轉黎轉去迫鳩我睇殘體
以前被老母迫返大陸打左一季 係唔錯 有unrank玩 人數幾好

無棄到 支那服家下唔lag啦應該？
BTW你想玩亞服我都可以陪你玩下嘅
雖然仲未知你邊位

改左個名NinjaSlayer#41133
afk亞服就係去左支服打鑽

而家玩？ 可以陪你玩嘅

等我搵日test下支服先

正丫支服 信我

Pro玩Gazlowe來了
重點係大局觀 幾時可以skip objective單機推塔 幾時join team 幾時睇小地圖敵人會捉你 幾時打camp soak xp
真正既毒撚專家係要好專家先玩得 troll與專家一線之差 唔同巫醫坦克之流

雖然條片Rich bb好似冇乜點出力 但其實佢6lv打camp時機準 對面分左個main dmg去守camp搞到mid輸團 solo lane又拎哂優勢
之後知對面5下搶obj又打多組camp推埋內堡 好勁啊 (隊友可以4v5都係重點 )

唔敢話咩心得，因為自己唔係咩高手
BW改版後我覺得比之前強，玩法變得要進取啲。
最基本就留意自己SM範圍，因為隊友唔會得閒留意。醒目啲/了解BW嘅隊友，會喺冇血時行近啲你，但多數都唔會理。所以要識點樣走位補到最多隊友。同埋而家痴住隊友可以食埋兵仔減Z技cd，得閒要食多啲。

天賦多數咁點：
2122232

Q技而家打中英雄會出多次SM，中得多補得多。所以最好能預判對方走位，不過我都唔叻 。由於BW唔硬，又行得慢，所以我通常都企得幾後，怕死。所以我lv4天賦點1，可以企遠啲丟q，打中嘅可補多下又可以減CD。

Z技我而家當係佢另一招R，所以加治癒量和加盾都會點。而家唔會隨便用，所以平時都要不停躝躝下咁跟住隊友。Z除咗救落單隊友，會戰危急嗰陣會用嚟當大補，之後接翡翠之風解圍(留意對方仲有冇斷法技，因為要唱0.5秒)。由於Z都要唱法，出嘅時機要睇準啲。回30%血再加盾，試過唔少次靠呢招救瀕死隊友再逆轉。

羊同翡翠之風都係好強嘅控場，所以R我多數揀翡翠之風多過閃補。

羊嗰方面，喺會戰初期我通常都會留意對方隻坦，睇下製唔製造到機會俾對友突入對方後排；中期，雙方啲血開始少，就留意下對方有邊隻仲係大大力，最威脅到我方，就控下佢減少壓力；後期，就梗睇下邊隻少血想走或者準備補血，羊咗佢等隊友收頭

大致上係咁，唔係高手都想請大家指教下，唔好屌咁大力

心控大nerf 唔再係指定技

Gen.G Rich

I think XP patch is failure. I cannot affirm with just PTR server’s experience. However, even with that short try, the entire game feels boring, and I don’t feel like I’m leading the game at all.

上午11:26 - 2018年12月4日
前路唔理想啊

我係暴雪就照上兩個禮拜
睇下有幾伏再改返
反正hgc 1月中先開始

上新賽季先黎搞呢啲野 仲唔畀人屌死

有冇手足今晚一齊打

Me ok
Your id?

暴雪:大不了重置積分

咩SER你地

我亞服 泡菜分流

#metoo

+咗

我都加左

垃圾Game, 改完都係咁撚樣
2排補+2排補+1排 vs 5排

2隻補打條撚

Qm=rubbish

咁咪叫好
試過4 specialist + 補 vs 5排完美配搭未

打到屌一聲

我都見過4補1打隊 QM
其實幾屈 但冇輸出 只要對方唔係D咩強力爆炸組合 真係隨時嬴
我個次都係分推推爆佢 因為SUP守唔到屋企 但打團戰我個隊又唔係爆炸輸出 次次團戰都輸 唯有唔打團戰 分推 OR 一個一個咁捉

不過QM真係垃圾

唯一可以做就係5men push 最後希望

新版冇得單push 架啦..

有冇巴打一齊玩
#3865

最近開始玩返
以前玩開果幾隻天賦改曬

冇名好似加唔到

巴打咩名 一陣加你

FAN7#3865 ?
added

暴雪肯改qm未

掂啊巴打 玩左三場 幾好feel
ThomasWade#51375
你join唔join whatsapp group? 呢到難約戰

TG 啦

新patch理論上禮拜四就會live
但係負評如潮 唔知暴雪諗住點搞

大把啦，之前 10 場有8場都遇到打rank組合嘅5排

快啲删咗快速佢， 轉blind pick算啦

刪咗個遊戲會快啲
垃圾matchmaking 由day 1 到而家了

改左啦 排得更耐

屌你老臭閪, 快速排左成800秒都無人
心死

日日如是

減少開發人員, 取消HGC同Dorm
Darkest hour. 真係dead game

13年beta 到15年正式 到依家19年都黎緊
都未知少人玩既核心問題係邊
唔執就假

係垃圾qm同太多圖冇人教

嬲呀 唔更新post了

Game 都死9埋,Blizz 條on9 將一個咁好既IP玩撚死,真係叻

Blizz由轉左CEO開始 所有野都唔係player-based 好似Apple咁
Hots被資本主義搞死

執柒了 動視好野

電莖選手末日

我成日係佢d片到留言叫暴雪唔好哂d資源係依隻game到 估唔到真係有效

呢鋪真係變死灰

ow都遲早執柒 攞大部分資源去搞電競 傻閪營運

仲諗住係十幾年前，無咩game玩
點鳩改玩家都唔會稟game

老陳肯加強未?

隻驚收皮之前都唔會buff老陳

咁我繼續dota2

識玩其實好屈(我覺得) 玩奶比佢撞撚到....

飲酒個機制令到隻英好撚廢
技能組其實ok

但撞到冇咩爆炸性 OR 控場既組合(由其QM)
佢企係到飲到END GAME都冇人打死佢

利伸 岩岩先輸左比佢 DLLM 垃圾QM

其實依家啲新英/重製過既英好多都可以唔爆發夾硬壓佢血 雷諾祖爾金呢啲

送頭陳恰下啲舊英就得

傷害唔夠 家陣玩坦 要幫埋D傻閪輸出打人

死post

Blizzard 歐洲愛爾蘭客服中心約百名員工自願性離職

笑撚左 裁員

信仰玩完先兆?